歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2019年1月號)

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年12月號)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:

(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

四樓

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲
生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁

新年快樂

聖誕新年都冇買過玩具，覺得自已好忍到手

屌左幾隻mb,銀包

如果玩unicorn3盾得話 買pg綠骨好定 gffmc好?

一隻要自己砌1/60，一隻成品1/100，有咩可比性

Happy new year, 祝大家今年買多d 心頭好

新年快樂
快d到月尾就有V2ab砌

請問Av油or其他水性油有冇出珍珠白
想噴wing zero對翼 又唔想油性咁臭

你哋砌完模型啲盒係點樣處理？
掉咗佢？

梗係掉啦

大盒收細盒

box art靚咪cut出黎放入file收藏

掉 , bandai果d都唔會買唔返ga la

新手想問下...果水口白點點處理？已用筆刀批同砂紙磨...摸落已平滑但仲白化

呢個價係咪衝得

白左就無得救 除非上實色

白化係因為件嘢受力而出現，
唔關未磨清件嘢問題，無得救

白化程度淺就可以磨走，深嘅話透明件冇得救。

香港遲啲會平過呢個價

深入左件入面就冇得救，猶其透明件。
唯有用無視大法

啞行李位又怕掟爛，仲要係通販嘢，俾多幾十番香港買算啦

通販咪係日本買啦
買完又無得即砌，又要拎咁耐
香港仲要過多兩個月就平過佢

上黎搵下呢套改件
有冇巴打割愛
好多年前係SMS 入，屌佢啲件縮到仆街
仲成日吹自己質素幾好幾好
Kit power SMS 兩間啲件真係唔得
好彩已消失

想買過把剪鉗，有冇邊隻普通價推介

唔知咩廠叫「虎爪」alright

定係直接買把GOD HAND 好？

神剪最好配多把普通剪

神剪剪薄位，點都要買多把

thx...咁細件真係都幾考剪功，已經剪個架既喇😭

透明件一裂就冇救

神剪好多人都唔識用
佢得一邊薄刃
要用另一邊貼住個水口再用薄刃沿住個件黎剪
同埋最好用另一把剪連個框都剪落黎
先再神剪剪個水口
如果唔係唔就位好易剪崩/斷

新手一問 剪完零件之後用咩砂紙磨個水口最好？

今年想玩下GBWC陪跑，想問下直至交作品之前，係唔係所有作品圖片，包括製作過程都唔可以po上網？

唔知你想問乜
如果問號數，我通常係400→600→800→1200
如果問牌子，其實雜牌都無所謂
另外打磨棒或者海綿砂紙其實都幾好用

打磨完啲痕可以點搞

消左光咩都見唔到

噴灰 上色 咩都見唔到

消光噴完 近睇啲件一點點好唔順眼
冇各路大師有冇打救方法？

唔係好明，係邊緣有少少一點點白化？
多數係你噴果日濕度比較高，另一個可能就是你離得太近噴或者噴得太厚
噴層光油應該可以遮到

大家有無啲銼刀教學

用親塊件都好多橫紋花哂咁

想問吓魂限隻飛驅鳥幾錢？？？

銼 就係成物理上 削走 修型
唔花就假

另外d坑滿左有機會出現其他刮痕

磨走凸起或者唔要既位先會用銼,打磨都係用翻砂紙比較好

依家SSP個邊仲有無神剪賣
想出去買返把

有貓店330

貓店

新手...勿噴，咁大個仔都係第一次認真砌模型，只素組畫線消光,已經覺得好撚正，消光好似唔太覺,可能只噴簿簿一層

超級系淨係對勇者王同獨角獸有啲興趣 ,其他免疫晒

冇俾雅典娜閪過面都唔好意思話自己去過聖域

成日都襯墟咁款

有無人噴油係係自己訓教間房？

用開水性油 會唔會玩命

請問呢樽野有咩用？第一次買mg

琺瑯質 光油， 要用X20/白電油開稀用
bandai abs膠預到呢隻油會粉碎

唔會係MG內附物
所以冇用

啡色，可能人地用黎滲線掛， 二手？

想買BMC刻線刀,玩開高達的
其實要買邊幾把?勁多度數,網上又搵唔到影片SHOW到幾多MM會刻到咩效果....
同埋邊到買便? YM?

幾多mm, 條坑咪幾闊
要深啲就刻多次， 唔好貪快大力刻，抄粉事少小，插到自己就唔好

有針，有推刀， 有勾刀 唔同用法

我當然知幾多mm係代表條坑咪幾闊,
我意思係條坑會闊到咩效果
例如0.15MM通常係介係咩位多,冇理由個頭用5MM嫁嘛
我就想知通常會用到幾多MM,例如用返個頭做例子,應該係0.15定0.2定0.3?BMC又咁貴,我又冇理由支支買哂

玩開MG多

係千里達買。。

MG 0.2, 0.3好夠用

買幾枝繪圖用畫線筆試粗度先

呢d?

正常線就係0.15-0.2，要粗就上0.3
基本上0.15好夠用
BMC去PM store 買平啲
唔想咁貴，推介mad works，可以上YouTube search 有教學

有睇過MAD WORK,同BMC真係差幾皮
近排重出左個類似游標呎既野,屌你咁又賣180$,刻度又冇,明明膠帶都可以做到佢既效果

咁既價錢你想佢拍得住BMC?你係咪要求太高呢？

我只係指出佢差BMC幾皮姐,唔係要求佢要同BMC一樣,唔好打稻草人

千里達會送油 至於啱唔啱用就…

但真係太貴
幼線唔放大都睇唔到分別，0.5打上先入BMC

我住美國, 之前都有巴打叫我買工具盡量用美國牌子,
依家心血來潮想整返套泵同噴筆,
心水想買啲細細部既試下先,

上網見有好多呢類既細泵連筆, $40~50USD左右,
想請教下咁樣係咪已經夠入門用?

當買個經驗，明白理解同熟習噴筆操作，夠玩。
唔好期望佢好出色，因為個泵始終係雞。支筆玩殘左仲可以專用黎噴灰粗用都得。

又或者咁講，用過呢啲筆，到第二時升級時你會更識得欣賞啲靚筆既效果，同會更識得點𡃶住黎用。

收到
價錢方面香港買係咪都係差唔多?
咁我屌一部黎撚下先

我地北美其實真係冇得同亞洲鬥價錢⋯⋯

巴打都係阿美利堅
介唔介意分享下平時去邊買模型/工具?
最齊最抵屌我淨係搵到gundam planet,
上個月有9折code屌左盒ka fa綠骨,
其次就gundam lab, USA gundam store,
水貼我係ebay買, 選擇比較多

我唔是阿美利堅啦
我係北大荒

咪係
BMC 0.15-0.3果堆成200蚊一把
Madworks平價版係70，貴版係90，3把先相當於1把BMC
以入面黎，想試下刻嘅，Madworks算係咁

完成

金屬藍同紅好閃

如果去盡佢連白色位都噴銀既話應該好正

咁多位巴打 唔好意思 我直接做伸手黨

長話短說 小弟老豆岩岩退休係屋企無野做,見到 N年前部模型飛機未砌同隻Lego貓, 跟住佢一口氣砌哂,然後重問我有無 所以我想買返幾隻返去

我想問有無邊間模型店推薦? 同埋邊啲高難度
因為我乜都唔識 ,萬分感謝

睇#3

有盒戰艦模型想賣走佢 巴打們有冇建議?

砌左未 ? 有無相睇?

1/600 yamato

屌 on99

1/600 yamato

幾錢?? 唔貴可以考慮

各位巴打知唔知邊度有得買番正常價D style既勇者王系列，想買番黎儲

$140

俾埋個袋你 應該唔係0.01

試色

我問下佢岩唔岩先

想問下香港有咩鋪頭有abs膠板賣 ？之前都係同馬雲買

巴打們，想問下而家 mg 00 四款(00 raiser, 00 xn rasier, 00q, 00full saber), 大家最推介邊款？四款骨架係咪一樣咁滯？

另外想問下香港仲有無地方賣龍珠figure rise 最舊款嗰兩種電？(黃氣藍氣)

唔該晒!

007s+XN raiser
最多野玩
可以飛機高達分開玩
00qfs 的GN sword bit同GN gunblade太相似 劍iv的2種Rifle mode都差唔多 係向前向後分別 00q玩得多會覺厭

有無大神用過匠域油黎噴

壽屋野幾時返貨都好難預， 好多時得一水

咁咪唔會儲得齊

Amazon & amiami

有無巴絲試過淘寶d麥克筆返黎用，有時水口白化左想直接塗左佢

我用gundam marker 其實好細範圍嘅話，響文具店買返同顏色油性／水性筆都得嘅

唔該巴打 再去摸摸實物先

你有冇完美主義先，好難搵到一樣既色架

Amazon睇完貴到一個點

sdcs freedom除左個頭其他分色都好寡

rx782果隻已經係遙望

好似會出rg 京寶梵，NT1 , Nu???

好似係日本網民猜測咋，無期望無失望

有NT1京寶梵真係一定買齊兩部 唔差在出埋部魔蟹E

緊係想佢出 ，唔係話潑冷水，不過出既可能真係相對細

其實唔出0080都Ok, 但唔該出部GP02A

想問下大家crossbone x1 隻藍應該點教好？

官方說明書
50% blue
40% purple
10% black

我估出nu再過幾部之後hi nu

thx ching!
但係唔想買多隻紫
係咪藍加紅都得？

出左sazabi應該會出埋nu掛

咁唔差在出埋夜鶯

有冇巴打知道邊度有legend bb 騎士高達賣？我睇左好多間都見唔到有

繼R2D2之後又一炒冷飯作
舊版vader砌完無耐，咁快又出加強版

有冇人知呢隻邊到有得賣…? 大約幾水到?

睇左做全球最大的騎馬模擬器 ---rdr2

想問下噴射口啲橫紋俾我磨到消失風雨中 咁可以點處理 ？

金屬件

有無單刃剪推介，除左神剪(斷左兩把)

你點用爛2把 跌爛?

一把剪小號手一野就斷，一把就係刀刃中間崩左

應該係唔識用乜9都剪 我把神剪剪左三十幾部都冇事

你係咪直接用佢係個模剪件出黎

緊係無啦

其實有先剪粗框再換神剪剪件有咩分別？
最後用神剪cut既膠都係咁粗架喎

第一次買郡士個sm08,一開黎睇個感覺好稀，是咪正常？

有冇攪勻

呢個系列好似加少少/唔加thinner就上得

攪左 如果唔加tinner咪得好少 得18ml

喺
但如果第一剪就係神剪 個剪太薄
好易比個流道前後夾住 卡實
一用錯力就爆/斷

第二剪先神剪就唔會有夾住的問題

有分別架，因為你係框一剪落去個陣兩邊會夾實把剪，剪緊個陣一坳把剪就即斷

睇番個盒 其他sm就好似要1比0.5開 sm08就開稀唔超過20%同較低氣壓噴就得 唔該哂ching
（但都係好少...）

用緊雙星 未用過神剪

搭單問 請問gx 系列係咪1:2就得

有冇巴打知道呢支liquid mask邊度有得買?

我唔會博大陸d有機溶劑
日本野都毒何況呢d山寨廠

試下pm store或ym, pm問下佢地，唔係就rx88

冇巴打知？

出左好多年啦喎
應該都冇架啦

淘？

Amazon都有掛？

唔該晒
但係網上果啲價錢可以買到2盒mg
我係fb gp搵到有人放2手比我喇

新post分享下

未砌過壽屋諗住洗件點個拿爆晒d肉色件
今次砌緊弓兵醒水

用咩洗 上錯色？？

Modo洗件果支 諗住肉色唔岩色再上
點知收左皮唯有著戰鬥服

我砌弓兵都試過 壽屋d廢膠

壽屋女啲肉地好似係abs
官方好似正式聲明過要油定點要有特別處理方法

玩模型淨係玩素組會唔會好弱雞

呢隻野啲粉紅色線全部水貼黐撚死人
我day1買砌到宜家都未黐完

傻的嗎
砌野其實係尋開心
素組自己開心咪得
有乜弱唔弱雞

呢到大把巴絲打都係素組

假素組

補色用AV油，再噴消光罐
擺pose好易刮甩消光層什至補色層
有無咩解決方法？

都幾弱雞架，起麻要自己搭膠板改造啦

想問下新手入mg f91好定rg sazabi好
兩隻都好型 而且夠筆直
點算

買哂，講完

純粹易砌程度
F91易過鴨肶

咁我試下砌左F91先再砌sazabi先啦
唔該巴打

F91 2.0 分色真係好咗好多嘅
但係比起舊版真係外型差唔多 都係舊舊地

Sazabi ka 真心抵砌好多
素組再消光已經好正
身型霸氣 又可以爆甲 又齊武器 仲齊過rg hg

消光係砌完成個噴定分開手手腳腳噴
同埋滲線係咪有分上灰色同黑色，第一次滲係咪用翻d舊野試下先好

新手想試下玩噴槍
大家有冇入門set推介

MG exia 個手臂同肩甲點安落個身到
咁鬼難合實嘅

點會
哩度個個都係素組

想買套入門噴槍set 筆直一千蚊左右唔知有冇推介

check 下係咪砌錯/有D水口冇清頂住,砌bandai野用大力金剛指嘅九成係砌錯

真素組流

rg唔啱新手

雖然sazabi比起其他機叫易砌

我砌模型砌親都失手(hg,sd無野)

剪錯件見凸以為水口切最普遍

仲弱雞過玩素組

之前都叫砌過rg 00q同wing
但係見到sazabi咁大隻所以淆底
而且小薯又未砌過mg
所以先咁問

咁其實想砌次序多過二選一

體驗下mg先

RG Sazabi有一般MG咁多件
但細件多

新果隻布洛尼景品，450入唔入得過？

但真係好巨型

MG sazabi ver ka 啦，包無後悔

砌左幾部RG 都開始厭，太細喇啲件

mg沙睇d件都脫力

其實我買左MG 沙都未砌，但我覺得會砌得舒服過RG 啱啱搞掂部RG zeta 唔想再掂RG 住

肯定砌啱哂，但個條仆街透明膠帶搞到好難將隻手合落個身到

有邊種或者咩色既marker 可以補番Hg 萬能俠水口果種金屬色？
水口黑左 好礙眼

想問下你地如果用噴罐噴返同一隻色，例如舊件係藍色，而我又噴藍色，你地會唔會上灰先，定直接噴藍

淘老，或者pm, ym都有d新手set

睇你有幾懶 我多數分開手手腳腳身同背包武器。
滲線就多數d書會叫你白件或者淺色用灰色滲，話黑色太深。
睇個人feel, 我就淨係用黑。

沒灰底未必出到罐面既色，而且藍上噴藍咪好難睇。 灰既好處係會易d睇到有咩做得唔好，同埋d色會易d上。

好彩未噴，過幾日買埋先

小弟第一次做陰影 拎呢隻練下 做得有d急 各位屌細力d
有人想睇再影多d

其實呢套底唔底玩？ 想買黑影個款

除左定價貴之外我覺得幾好玩
所有parts都好貴

依排好似冇咩新情報

諗緊訂唔訂v2ab 好似好正咁，但屋企已經無乜位

Gundam Head
Jegan Type D
Metal Tamashii Destiny

所有parts都貴係咩意思 別買嗰啲？？

有時最唔鍾意砌人因為d關節

諗好pose 封關節都得架

準備砌!
小弟第一次砌模型

買左Mr. Color 54 / 33 色

Tamiya 綠色 膠

意思用畢地？

想問下衣隻可唔可以當鷹咀刀？？

第一次玩軍模 期待作品

有頭髮改件同武器都好貴

同衣隻點睇都沒0.3mm
佢個0.3二係指唔到？？

佢個0.3mm係指邊到？

隻野真係好型
下星期再噴埋消光睇下點

影多幾張 希望大家鍾意

好撚型棍
btw唔係應該落光油

以前砌野習慣落消光
咁應該落咩好

呢排咁潮濕，又有雪地迷彩睇

阿屌,太耐冇噴，都唔記得要睇埋濕度

我樓上個隻都係今日噴消光 又冇起白啵 可能隻野本身白色

請問大家rg骨架會唔會上色
上左會唔會斷，用mr colour 或者 Gaia 油性油

想將隻沙鴨比上銀骨

如果用水性 eg av油，會唔會郁幾郁就甩晒

我上巴哈睇d人會上補土再噴骨架 應該冇事既

係千里達買 呢間舖以前係會將啲賣唔出嘅油 擺入模型盒送 呢枝係啡色嘅琺瑯油 同田宮方樽差不多屬性

玩蠟

乾左 hi到會唔會甩
可唔可以再上光油

你地好有心
我比甲遮到就連磨都冇咁得睡咁用心

ka nu對腳骨好好J 見過你就知

可能有時想爆甲
Eg w0開炮pose跟電影爆左單邊膊

其實ka 同mg有咩分別
有d有兩個版本我唔知買咩版好

筆塗？

今晚試吓刮就知 未上光油

係 求其平筆

臭唔臭？用咩洗筆水？

唔覺有味 用洗琺瑯油嗰啲 即係x-20ok

無上底灰直接上色？

仆街成日倒thinner個陣倒到周圍都係
個死人口真係好麻煩
可以點搞

懶 無 上黑色底灰應該好啲

咩樽 anyway 我用吸管

說明書都建議上灰

雙星gaia mrhobby都係 XX(
圓型口

吸啦 倒一定瀉 就算跟建議樽口向上 都只係倒得順小小

－吸管

－換樽嘴

－用棍， 樽口向上， 慢慢傾斜
到水平面 接觸棍仔
再引thinner 入其他容器

mr 用呢個

咩嚟？

睇唔到既位平時我都係咁易磨下

今次隻沙殺比我上左透明紅，爆甲隻深灰唔靚 唔上埋骨好似晒左

用樽仔加圓錐形口最方便,有埋刻度睇
淘寶1蚊1隻，有埋蓋

我自己就咁樣 拎支牙籤塞住

冇睇高達冇砌Gundam模型好耐嘅我，呢排忽然想砌，想玩 HG 1:144。
雖然冇MG咁仔細，但起碼有位擺。

試下rg
雖然砌到手好痛

Rg wing0係咪真係舉唔起雙槍 諗緊整部標西定wing0
或者就咁買部strike

我試過舉唔到，所以靠借位扮舉左

Hg依家都好仔細了

單手都得。
不過雙手開炮動作就做唔到（未修改前）

RG應該唔會了，驚好易爛件。
聽聞Unicorn RG變型系統要好小心...

係呀，有啲好靚添！所以平平地玩HG應該唔錯！
暫時應該HGUC系列先😍

新安洲 同 原型機好似幾正！😍
如果真係砌，要買埋啲工具。

但係rg仲平過好多hg

新RG可以貴過MG

Alclad支光油效果真係好好👌🏻

RGunicorn 已經算穩。啱啱砌完zeta, 要當佢BB 咁呵護

新版hg zeta應該好D？

穩，但唔係完全變型

rg unicorn 小心啲就砌得掂
利申十幾年無砌純素組

Unicorn砌出黎幾實淨，可以瘋狂爆甲 個人認為Bandai 模型跟足說明書加慢慢砌好少有事
zeta變形個陣要小心
Rg做完滲線，水貼加消光已經好靚
細節位多過hg
2揀1我會揀rg
純粹個人意見

我部zeta 變完一次就唔郁佢了

RG Unicorn 就真係幾正，砌完狂郁都唔爛

我會建議RG 買黎企，HG 買黎做wave rider

點解唔買兩部

砌兩次zeta 都幾折磨 同圭都唔竹人話HG wave rider個shape 靚啲

我唯一一次砌爛rg就係係未上甲果陣想睇下個骨架點郁 之後就斷左了
從此未上曬甲我都唔敢郁佢

買左部Mg 鐵甲萬能俠

有mg？？？

hg先岩 自

$3xxx 高達谷

F91好撚型
貼完貼紙真係型好多

hg迪士尼連光翼

很好很好

想買獨角獸應該買咩版好
上網見好多人屌mg唔靚

Pg

已經計埋入售價度

那有錢
有錢都冇位擺

你地買PG直接攞定搵個袋攞

直接拎，橫掂冇位擺個箱，一定會唔要。
除非你怕買模型會尷尬

其實舊版hg 都有

btw 啱啱留意到hgce sf 對翼好頹，頹到官圖都唔影拆龍騎兵既相

好少買hg,唔知

緊係直接拎
我平時見到人拎返屋企都好羨慕，自己就只可以砌rg

就係因為RG唔係水貼, 所以我入左MG KA
同埋RG sazabi改得太瘦, 冇左果KA版果種霸氣, 不過RG版都算靚

有無巴打近排行開信和，仲有無見到hirm紅迷賣，有既話幾錢到

$699

砌過幾隻mg，玩埋上色舊化等等
最近想砌隻攞上手撚，但係rg mg一直簡唔到
唔會上色舊化，最多會分下色，當然滲線上貼消光d基本嘢都會做

見d人話rg分件刻線靚過mg，淨係滲線上貼消光都夠靚，但係件細又唔啱上手玩
mg又偏多件要砌，同埋細節好似真係小過rg

想問問巴打，rg係咪真係唔好上手玩，同埋會唔會仲晒時間砌過mg？

乜都會砌

想問下龜泵噴AV 油夠唔夠力?

rg多細件，上手易跌。最好上手玩應該係bb

咁巴打點睇hirm，唔洗用太多時間砌，分色可動好似都唔差

太貴未玩過

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件同金屬件，但關節鬆得好緊要，可動性亦一般。
巴巴托斯6th form:pb限定，價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,關節有些微改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決
紅迷：高可動性，把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。

Hirm共通：細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

唔該曬巴打
諗諗下都係想砌隻mkII 試下rg嘅感覺
唔啱先轉返mg

之前買咗套好平但唔知翻咗幾多次件既gk
屌你人生第一次明白咩叫一分錢一分貨
如果係第一次整gk真係都幾絕望

邊度有得買呢呢d 咁既模型支架

呢個架買f91送架

順便想問埋，萬用水貼究竟要點判斷係貼係咩位度
見人貼完之後即刻靚好多，心思思下隻砌又想試

rg上手玩你要好似玩緊bb咁小心 一粗暴少少就會甩緊啲件

我砌完都係撚一陣就揀個靚post罰佢企算

甩左都唔知果下勁

有冇巴打知扭蛋高達頭一隻要幾錢？

貓店散買68
set 178

thanks
貴過渣古好多

MK模型先生

咁平時果D 模型架都係要上網買???
有無鋪頭有得買

其實鋪頭一定有

有冇巴打可以答到我

呢樣嘢⋯⋯多啲參考人地啦，好難講解。

係邊度？
想買三一

btw 高達頭 整體差過渣古頭

非打手

oh, 廣華果間

手油都冇咁差， 起哂點點

頸不可動

究竟邊度有得學舊化
舊化過幾隻，都係做唔到網上教嘅效果
隻figure係的確係真實咗靚咗嘅，但硬係唔係我心目中咁

有啲工作室有舊化班上

新屎坑麻

一陣出街順手買隻mg
基本上貼滲線消光+上手玩嚟講，unicorn 好定紅迷好?
見兩隻都好多件咁...

睇咗片原來unicorn可動咁低，咁都係紅迷
想問問紅迷兩把刀係咪特別要噴光油，同埋個刀柄係咪要上返隻金色

千祈唔好買mg unicorn, 紅迷果到你可以上網睇下佢把刀點分色

好鬼掙扎，平時都上開色，今次唔上淨係分小小色就覺得好唔舒服
但係上咗色，攞上手玩根本玩命

千祈唔好買MG Unicorn x2

之前買左渣古set 2都係7,80左右

見樓上巴打話質素仲差過渣古頭
咁都係等下先
本身都覺得渣古啲大陸膠質素麻麻
不過啲色幾靚又平所以ok
依家價錢畀多少少買隻HG都仲得

今次除左側面可以打開少少
完全不可動

btw 上哂膠水 好難拆

唔畀班玩家好似之前咁自行改裝
遲啲出隻可動發光 fat fat

模型就算唔上色都唔會點扭佢既 照上啦 間唔中轉下pose冇事既

紅迷刀柄/尾同頭係屎黃

Hirm呢家野普遍一路屌一路買

話唔掂...但市面又清到貨

Ver anime 個膝頭改咗模 可動多少少 但mg unicorn整體都係差 腳太長

我覺得 PG 最靚 不論細節 身型比例...
RG 可以 但肩甲過大 可能係要就爆甲
HG 就中規中距

產量少實清到架

MG 始終係十幾年前既技術，可能等ver 2 會好d

btw 我支持港獨

rg肩甲透明位穿窿

而家新個隻MG 原石 NT個紋章位有冇分色？
定都係似新安洲用貼紙分色

用貼紙分色

用貼紙分色即刻冇意欲買
上色又太難冇機會整

所以我砌之前隻原石都唔買隻新安洲

咩劍？

壽屋出嘅 用咗啲釣魚浮標電池

vadar就係差把光劍

MG 209
將mg 055 s gundam 同 mg ex-s gundam 捆綁埋就當新野
本體應該得一套

應該係用deep striker啲新件放番落舊ex s度。

主要有咩分別？

肩甲 可錯開 頭 細個啲

仲有d 渣古，唔知做乜，同origin版有咩分別

真係好大分別，果然係Bandai 出品

呢隻泵好唔好

今次完全新規嘅應該得個模型盒

有返支渣古機槍

好大分別

仲有貼紙

心口邊多左迷你機槍

SD出Monoeye Gundam

幾時再出新rg
暫時最驚喜係hg命運
其餘冇咩特別

rg nu

今年四月出新版

新版下半身一樣

1000內噴筆
淨係砌高達
請問有咩推介

太約放出去幾錢度
屋企要裝修
好想放左佢

400$

00r mg砌唔砌得過？有冇咩大缺點？

講起高達頭, 見有日本仔已經拆開左

係難拆既

我以前會同你講唔夠力無謂買呢啲
呢家我會話如果價錢啱就買啦
引多啲人跌入坑先再算
之後你自然會知你要啲咩野。

岩田Neo啦
非常穩打穩札既噴筆。

再打個比喻，
如果唔想揸渣古2想揸勇士，可以㨂岩田HP-C plus
（唔好誤會，渣古係一部泛用性一流既優秀機體只係拍埋去聯邦無限資金下既怪物高達下先至無得比）
點解都係岩田？因為流通性最高零件易搵，呢樣對新手好緊要，玩孿左支針跌崩左個咀都易搞。

一直都想玩噴筆，又快又方便過手油
可惜下下起壇，用完又要洗，幾多麻煩嘢要搞

想請問下依兩枝有冇咩大分別
我GOOGLE睇好似冇咩大分別
另外呢，邊度有得買

睇spec,neo 個杯細d
其他好似差唔多

第一、口徑唔同
HP-C plus 0.3mm
Neo 0.35mm
注意，唔係話越細越好(雖然基本上越細越貴)
你買支0.18mm係好貴同好似好靚，但你噴模型基本上唔會用得著兼塞槍

第二、HP-C plus 有槍尾限流器，即係限制你可以拉幾後出幾多油。

第三、造工唔同霧化效果唔同，當然係HP-C系列好啲，但係個分明係咪好大呢？又唔係。你用開大陸無牌子個啲一轉用日本貨一定係噴個時有種身心舒暢既感覺，但由Neo同HP系就係「係好噴啲啲既～～」既感覺。

第四，有好多野係手感、個制順唔順、好唔好揸個啲唔係紙上面睇到既分別。但講到底要噴模型，兩支都勝任有餘。

岩田好多美術舖同模型舖都有得賣。

限流器咁基本都冇

btw HP-C拎黎噴灰，噴光油

唔係點賣咁平

唔係點賣咁平
其實上左手
洗筆都唔係太麻煩

今次隻紅迷應該用噴罐上算
Btw，想問問骨架應該點上色好
Rx782 呢d冇咩骨架外露唔上都冇事，隻紅迷都幾多外露骨架，又噴又滲線我驚會碎

abs直接接觸x-20（滲線果類琺瑯油）會碎
硝基，亞加力果類唔係太濕都冇事既

ABS,
乾噴一層(即係幾乎即乾咁）
隔一日
再乾噴一層
隔一日

檢查下有冇咩地方係冇油層，
確定油層全覆蓋即係有一層色層做保護膜
就可以就濕噴佢老母（但都唔好太狼死）
咁樣就最保險。

唔太明白，乾噴一層係噴咩
底灰，噴色，定消光
如果用maker或者mig 個d wash嚟做滲線會唔會冇事？

gundam maker 亞加力
mig wash一樣係琺瑯
噴完先再滲

即係咁？
乾噴底灰一層等一日再噴多層
再噴色又係乾噴一層等一日再乾噴一層
用maker畫線（都係驚琺瑯出事）
最後消光

底灰噴實左，
色就可以就咁噴佢老母就得

想問下瑞華行係咪執柒左
岩先行模型鋪先到高達模型個代理轉左

轉左邊個咁犀利？？？

好似轉左乜野利隆,無記錯係田宮 香港代理黎

發利隆 兆利隆

【加高 高达手办模型喷漆 烤漆2合1防尘工作台排风排气抽风机密封箱】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥pO4sbImrFYa￥后到👉淘♂寳♀👈
有無巴打用過依啲抽氣箱？
最完密封哂好似幾正，唔會搞到屋企人

發利隆 好似係

發利隆 兆利隆 深水埗69 旺角宏記 都係一個老細

原來係咁

好想知詳情
係瑞記自己唔做
定bandai再揾多個代理

Bandai 好似一向好多個代理 發利隆 瑞華行 權記都好似係

貼多次 有無巴打用過？

仲有自己PB同日版水貨

用mig d水性油落噴筆有冇問題？
噴骨架會唔會好過用油性油

其實仲可以用油畫顏料滲線...

用開mig同av
習慣係噴左mig 黑底灰先
滲線用mig wash

其實最大問題係用完就要洗
唔係就麻煩d

底灰我用返噴罐，滲線都係田宮個款
宜家有機會轉mig wash用，好似靚好多

係唔錯， 多preset揀， 唔洗自己溝

諗諗吓都係買支neo加個龜泵用住試吓效果先

尋日淘左匠心社個噴筆加迷你充電式氣泵
好似聽日就到貨
而家要搵下d模型做試驗品

可以吹下塵既
噴下水既
噴油唔夠力，霧化效果唔好#by

我都留意到呢款，但係好似真係太細力
同埋電池老化隨時半個鐘變到得翻十五分鐘

幾年前有齊工具，但個陣dum左
用返一排先再換

用左兩個月 優點：唔阻地方 唔嘈
缺點：好快冇電 易塞槍 要再買水隔同喉

就係用樓上講隻匠心社槍加泵剛剛今晚整

Av 黑底灰>av水畢地9油到一舊舊扮舊化＞av gunmetal>補少少mr hobby燒鐵色＞上av透明綠

隻燒鐵色唔多夠出

補多張正面大頭

貼左成晚水貼，聽日用單反幫佢影靚相

唔知real touch marker幫唔幫到呢

RG水貼係咪有正版貼，點解成個淘寶都係大林老番

冇

要bandai咪自己用HG水貼
但bandai冇出一大張warning水貼

RG點會無出水貼？

有出，
但唔係一出就買好難再見到

好似都要 3 40一張？

2－5＊

基本都要$30
模型倉見到有一疊

其實
RG本身唔跟水貼
就已經係一種罪
仲要本身啲貼紙厚過姨媽巾
足夠打落十八層地獄永不超生。

去貓店搵下應該有
其實大林質素都唔差

其實 唔少牌子 好過 Bandai
Bandai粗邊兼厚身

仲要一落軟化劑就易爛到痴線☠️

巴打隻金係原電鍍件定再噴過？呢d電鍍件係咪要噴半光？

電鍍件就咩都唔好搞。

原電鍍件,我上完水貼噴左消光

以為只係出左dlc set
原來連V2全套已經派左

見到都覺得麻煩 係想噴就自己diy整個la
自己都係土炮制作 so far覺得幾好 我仲要放係房

3舊水樓下 我應該已經係買貴咗

但係上左水貼唔噴保護漆咪好易甩？

就咁睇相好似問題不大，消光係咪影響電鍍亮度要用返半光好d？

本身已經係霧金，唔係勁亮果隻

好耐無砌模型了，最近想砌隻RX 78.
有d 問題想請教下。
唔考慮PG,因為太大了。
MG 系列大家會推薦邊款？
ver ka, MG 3.0, MG OWY

3.0/ the origin

3.0 啦 咁耐冇砌感受下rg級Mg 體驗

近年有dMG仲衰過RG

一年戰爭版
我人生第一隻砌嘅高達

睇過下d 片 3.0 外觀好齋下，內裡好精細
OWY 就多d 刻線
順便問句，呢兩隻難唔難揾同街價個range 幾多？

利申。只會打磨同滲線，頂多手上少少色，
唔會噴油。

OYW 本身有GAME配色同動畫配色
$200樓下不過近年少見
3.0 就預230 - 240蚊左右

兩隻都推薦

Oyw個陣模倉 大量160 都冇人買

透明件黎喎, 入肉白左就無得救, 白化原因係唔夠利, 膠有拉扯, 正常用靚鉗剪剩小小, 靚筆刀批, 就避倒白化問題, 不過多數都上返實色, 好小理白化

OYW 我覺得係外型同比例都係最完美既RX-78,係武器分色差同刻線比較多唔係個個鐘意姐

00第二季四小強係唔係已經冇可能出mg？

哩期多左巴打玩模型

講得好
Bandai 根本on99

等20周年啦，第一季都未出哂

咁樂觀
我諗住個孫燒俾我砌

入咗套新gk,今次唔撚再貪小便宜
搵咗隻自己鐘意又唔係翻上翻既gk去試砌
嘩屌你老母一打開就眼濕濕，
相比上套，今次既件用肉眼睇都好過上套十幾廿倍
唔會又多肉，大小又錯
結論：唔好貪平，除非你好撚得閒

巴打玩邊套
同埋邊度買

毒撚唔會有孫

所以我唯有樂觀d

之前入套翻上翻既公廁GM2.0 GK，AnchoreT出品
宜家新個套就觀星者，模比高原件既
兩套都係淘佬

上完pigment好似77地, 砍掉重練定加多隻色試下好

用緊巴打上邊講個隻匠心社氣泵
放假想噴足成日果時好快無電好無癮
搞到依家想轉返傳統氣泵
各位巴打有無推介

屋企細同埋想夜晚開工唔嘈先用佢
都唔會真係成日拎出街噴啦
不過已經好噴罐好多

GK真係唔好貪平
執件玩死自己

利申：只買原件

有咩途徑入手

會場

ym有時有得訂
淘寶間唔中都有

不過同人gk一般過咗展覽期都好難買到，
因為個gk版權期限=展覽期，過咗仲賣就會侵權

係咪日本先有開展？

你地平時點樣洗嘢？碟、筆嗰啲 最有效既方法應該係點

另外打磨完你地又會點樣洗啲件 上次貪得意學人用嗰啲超音波機洗到某啲件變哂型

仲有點抹啲油跡等等

淘佬有兩間翻件同原件一樣甚至靚過, 其他就真係垃圾

我又要

btw 淘仔買過兩次件都可以接受
唔洗執
但長砲管彎左， 浸熱水攪返直

用T-04洗筆,碟
磨完之後用掃掃
滲線個D油跡?

唔一定，但係主辦方一定會向所有版權持有人申請許可，呢點香港好難好到

such an international city

仲可以係邊到訂

r 黑角我噴左 gaia 金算

z 真係買2.0 最好

未滲線同淡光???

新玩具🤤

最後，聽巴打意見買左

係
今日先買左滲線筆同消光

絕對唔會後悔既選擇

之前我仲爭扎緊買沙煞比同f91

買左幾錢

Neo 同 iwata 有乜分別

😂 iwata(岩田）係廠商
Neo係型號

其實我而覺得德國筆岩新手
雖然結構同日本完全唔同，但係前推針乾淨好多，同件又相對小

y拍買 648

抵喎

agger，如果噴水性油要成日洗筆
咁易裝拆既德國筆真係方便好多
至少個嘴大個好多冇咁易唔見

可能有時整污糟其他地方嗰啲時候

倒啲thinner落咩抹？

點解噴水性油要成日洗既？

如果係咁，入門黎講h&s ultra 0.4mm 會唔會係好既選擇？

水性油特性係咁，你加埋retarder都係易塞過油性
最主要係佢係塊狀咁剝落，會積係個噴嘴度

hs幾好用，我用緊ultra 0.2＋0.4

水性一乾左就要洗筆溶液先溶到（開油果隻酒精溶唔到

回埋上面個巴打，長知識了

因為屋企有貓，所以都應該只可以噴水性油，咁我考慮hs ultra 先

0.4 mm會唔會太大，新上手未識控制去油會好快。

非打手，買hs可以去pm store同女僕ym, 兩個都肯教你同吹水，自己又可格下價

我而家就係睇緊pm 個facebook

佢個hs starter set 有一枝0.2 ultra 同一個龜泵，好似幾岩我

利申︰土地問題買唔到大泵

龜泵沒得停會快壞d, 其實有d氣釭泵都唔係太大，可以去埋旺角睇睇，會耐用好多，當然要保養

或許應該咁講，未肯定自己會有幾有heart，唔想買個大泵住…

我見sparmax 有隻有缸既都成千幾…

其實用紙巾抹都得

Hs 幾錢左右算正常？

都咁既，當初我入坑時係玩左一，兩隻噴罐同手油，之後真係覺得想進階d先玩筆。 個時筆直係千零蚊筆+泵。

有諗過平平地hd 170 +龜泵， 但有高人點醒，hd170 呢d只會用到驚又易爛。 睇完一輪搵枝幾百幾spraymax起手，咁岩ym賣緊隻佢地砌既大泵，$7xx. 換左幾枝筆個泵都仲用緊。

千零二千蚊，有幾百蚊上落因為hs有d 零件可以自己換，例如0.2同0.4 既頭，唔包咪平d.

執執間房睇下點先
thanks!!

最大問題係就算買齊架生，執完屋，都唔係真係好多位噴好多隻

噴完仲要無位放

IKEA

移室移居有辦法

前兩日響p bandai 忍唔住訂左

係正既

其實香港高達模型, 最多係咪都係福利模倉千里達呢幾間? 行過晒又唔覺得邊間好齊咁

冇一間會齊
要齊就過日本啦

點為之齊
就算係日本你唔係去台場既都要係秋葉原慢慢搵啦

齊就冇乜可能，唔計其他系列，剩係通販mg都200幾款，hg數目更加痴線。香港地方又細又貴，返貨時間又唔到自己話事。
心急嘅就網購（偏貴），唔急嘅得閒過深水埗/旺角行下搵下/bookmark 相關鋪頭fb ig 睇幾時返貨，一般bandai啲通販都唔會絕版。

見巴打叫人唔好用龜泵，想問問咁有冇咩入門推薦嘅款
噴筆都諗住買neo撚下先

咁又係. 點解咁問主要係發覺有時想搵啲舊款有啲難搵, 例如turn A 之類 有時特登入去搵但咁啱倉福記都無貨

都啱, 始終香港地方太細, 放晒堆無乜人買0既出黎又唔太回到本

好幾年前隻奧米加獸吹到會絕版炒到上五舊水，結果bamdie 聽到大家既訴求出再販

咁柒貴，啲分色竟然係hg水準
啲膠嘅顏色又肉酸又偷膠咁，唔諗住自己上色嘅巴打真係唔建議入

又唔係唔好用既，係相對易d壞姐。
即係你有錢有筆直就更係要氣釭。
沒錢沒地方龜都要頂著先。
泵我沒研究，都唔係好識

氣缸水隔可以後加

冇autocut 就要改泵（大工程d）

其實去五金鋪買果d泵得唔得？

果d 一定得，氣壓大， 回氣快
只不過大部d, 運作會嘈d

咁買靜音

唔計d貴牌子
（無油）氣泵都好夠用（標榜模型用既size比夠細
連個細缸水隔都唔會好大部

唔識係P BANDAI 訂
早知叫巴打幫手訂

香港網站唔需要轉運
唔駛識有卡就得

我都係申請會員 --> 揀貨 --> 入資料(要信用卡) --> 成功等三月出貨

可以再等下睇下會唔會有野都係三月送一次過買，慳返啲運費

PB最攞命既係有d批次出貨少
好難夾shipment

仲家仲有冇得訂先

仲會重販既

重販又3個月

而家仲有, 2月20 截單, 但我怕比人訂晒所以先提早訂定

啱啊，hd170枝針弱雞度好似薯條咁
一唔為意就好易整曲咗個針頭
宜家hs既好耐用，跌落地幾十萬次都冇事

我之都係懶大洗筆所以淘左幾枝呢d百零貨仔來噴灰，但都勁易爛
最後買左枝hs, 用枝舊spraymax來噴灰算

香港係咪已經買唔返XN raiser ?
見大陸要成700人仔好似貴左啲

其實00r ,xn 00r 同7劍00邊隻最抵砌
有雪崩同00q full saber ，想齊哂三部機

淘寶好似500

買晒
利伸：打手

MG 00r個旁翼會唔會成日跌？ rg鬆到成日跌

元朗499

我都諗緊要七劍，rasier 定xn rasier

xn 好似大份到砌好都無位擺 背脊太多野

攞你命三千

Mg好穩陣

累贅到

Xn我覺得太多，諗緊rasier 定7劍

我都覺xn 貴又太多野

元朗邊間

買左xn 只為把大劍

轉貼巴哈大神

Ustar/sparmax 既高階既筆vs h&s ultra/岩田neo 呢類大牌子既低階筆，邊種好用d
因為問過friend, ustar同sparmax唔算差，又可平平地練下先

同埋今晚去pmstore望過，h&s ultra個下吸式壺好唔好用

屌你 rg獨角啲關節緊到機械人咁

咁人地真係機械人嘛

咁師兄一定好鐘意mg 獨角獸

其實筆支支買番黎只要唔係qc太過份初初都介乎「唔差」（大陸筆）同「幾好」（牌子入門筆）
係日子耐左你就見真章，
針咀俾你抽插得多走樣（用料問題）
霧化變差（損耗速度）
漏油（o ring老化）
正如女俾你屌得多都鬆
有啲底子好就仲hold得住
有啲真係不了。
如果你只係諗住中出即飛練下體位既，用大陸筆無問題，將來仲可以keep做sp (噴灰）
做人世既都係揀日本妹德國妹好啲。

用左光油靚好多

話時話，紅迷呢d咁多外露骨架嘅，應該點噴陰影？淨係噴外甲？
同埋知唔知旺角邊度買噴筆氣泵平？

ym, 英利，偉明，第一頁有

英利同偉明

加埋rx88

我意思係你係咪特登調轉左兩間鋪個名

唔係
真心眼殘
返左成個禮拜係時候返屋企砌野

有兩日時間砌

玩腳都玩成晚

首先邊個陰你買X20A？
第二你素組就唔好用雙星呢支野，爆膠陷阱。滲就咁用水性油用水開稀就得，未全乾前用水抺就得。
第三，貼紙就乜都唔洗用。
第四砌好晒先消。
第五setter未必要, softener 就有須要

玩腳

x20A係水性油既thinner
如果你打算用泥抹你啲滲線液既話 應該買x20 因為滲線液係琺瑯油 而唔係水性油
如果抹你啲Gundam marker既話 Gundam marker支專用消除筆or消毒火酒就得

上面個巴打講加水係講緊 水性油用水開就得 唔洗用x20A 因為X20A會傷膠

唔會砌 但好鍾意睇人砌
上yt搵片睇當係asmr咁

入黎睇各位巴絲砌

各位加油

softer係用泥軟化手貼 令水貼可以鋪得貼服啲平啲
setter係最後上 令水貼痴得穩陣啲咁解 唔一定要

400，600，800夠了
普通沙紙ok

普通5金鋪買既cheap 沙紙就得

我再講得仔細啲，
個兩支雙星油，的確係滲線「專用」，但係用黎滲上左色既件。因為佢地係琺瑯油，滲完可以用白電油/X20抺出界既地方而唔會傷到下面既色層。
但因為X20同琺瑯油既溶液會同bandai啲膠有化學作用令啲膠脆，就咁用係素組上面會引生好多悲劇（因冇油隔住）
而素組，其實用水性油甚至廣告彩搵水開稀佢用黎滲都冇問題，你只不過要啲顏料藏係條坑入面，你膠面就唔驚用咩溶液溶底色呢個問題。而用水開水性油就進一步減低水性油溶液（其實係酒精加遲緩劑）對膠面既影響，半乾用水抺加綿花棒甩佢就得。
即係咁，素組用雙星呢兩支野滲線百害而只有一利（開稀左俾你）。

其實setter搽係水貼面有咩用

由粗去幼咁磨
400-600-800
越粗就要越輕手去磨

其實係冇
佢同水貼底個啲膠水同一樣野，
如果浸得太耐甩晒啲膠就要用到

你素組，用你平時既方法就可以
上面兩支琺瑯油唔太適合。

刀片係消耗品，一鈍就換

買OLFA刀片有排用，筆刀都係OLFA得啦，雙星筆刀都係佢代工

雖然係好揸，但我唔建議買olfa支大筆，批水口都係刀鋒越尖越細好，買佢把細筆就得

利申，olfa3把筆刀都有，最常用到都係刀刃最細既ak5

我用緊佢支ltd9幾好揸手

鉗貴平同鋒利度,耐用度成正比既, 貴有佢價值
例如神剪$330, 細水口剪完無白化, 平滑, 適合素組/懶人

無咁鋒利既剪, 就要再用筆刀修/砂紙磨
但筆刀批有個問題, 會批凹, 而砂紙就會磨到啞色
工具平貴既野, 好多時係用錢買時間囉

咁唔係應該搽係底咩

又setter又softer，張水貼爛硬
簡定一隻嚟用啦，用咗softer就唔好用setter

🤫

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。

之前用幾十蚊既鉗剪完磨勁耐
比幾舊水換godhand就大部份唔駛點磨
我覺得比貴少少買把靚既鉗係好重要

素組係咁
會上色反而唔洗咁靚鉗

德國筆同日本筆推介買邊隻
岩田hp c plus vs H&S evolution cr plus
新手想一步到位

兩支都係好筆，
買邊支都唔會出事。
淨番係你鍾意邊支個樣多啲

岩田係傳統筆，玩慣hs玩返唔到轉頭，真係好易拆同洗

咁你兩年前翻舊模出隻an01,最後又要黑歷史成套野同模型為乜

bandai hobby 有無一次唔做傻事

佢肯出就得喇
0080成條line可以全revive/2.0

屌你老味港魂個宅急便真係垃圾嚟
乜撚嘢電話都無打嚟就：帶返（其他）
唔送件嘢嚟

會唔會係rg？

唔敢訂港魂
一嚟驚俾屋企海關周到，
二嚟佢地送貨時間好閪，預計送貨日期果兩日任何時間都可以唔打電話約時間無神神上門。

我上次送錯層數添
第一次見送貨會咁on9

似MG

原來an01 已經兩年
真係時光飛逝，日月如梭

送公司

希望rg個quota係rx79g

水貼落其中一樣都夠，你新手用晒兩樣好易玩爛

我個人鍾意用綠蓋，唔怕出現比藍蓋痴死咗，又未對好位嘅情況

不如你砌咗先，一邊砌就會慢慢知自己想要啲咩

我咪拍左條片親手示範喇，個支野同係綠蓋相同，仲有放水貼係濕水紙巾上面好啲，可以令水貼正面冇咁濕，比較易控制同冇咁易爛，而另一個好處係你放佢係濕紙巾上面幾耐都冇問題，唔似放落水度太耐浮晒出黎。

自己落手試下啦
買隻平既MG試下先
其實成本好平咋，工具一開始唔駛買好貴
去鴨記五金鋪執剪刀，鉗，沙紙，zippo 白電油都唔駛一舊
滲線液果d 都係40蚊度

其實我哋細個時玩水貼 乜都無 浸濕 就咁貼 多數無問題 我覺得𠵱家係簡單複雜化 反而誤導身手

其實貼水貼最最最緊要係落手做 攞個手感 攞到個手感 你就知到絕大部分教學都係多餘 好似煮餸落鹽一樣 識煮嘅都係憑感覺

滲線液thinner係咪最好用zippo電油而唔係x20? 好撚驚爆膠

我自己覺得冇所謂
zippo油快揮發所以冇咁易爆，但相對係棉花棒上面既油都乾得好快
如果你手腳慢既好建議你用x20，印乾少少再用，咁基本上都唔會爆

噴多件模型你地會分色噴定分部位噴?

一定分色
唔係好易唔同色
你用噴罐就當我岩岩講既係廢話

咩都唔好搞，先素組一次
睇下接受唔到d咩
然後試下打磨畫線再同素組有咩分別
下次再試下上色

利申：懶撚到而家都唔玩水貼

新手

頂 隻手指公飛走咗

分色噴硬係覺得有d危險
分唔清邊件打邊件，一陣砌唔返就大獲

今個月又瀬野 隻v2ab到宜家都無消息 電話都無個 聽日送貨比海關知就麻撚煩

去pmstore入左h&s ultra 0.2($560)
褔利入左把（假）godhand ($58)

我唔見左rg命運頭頂粒紅色

好似可以十五蚊買返粒件
利申 未試過 你可以去問問

小心塞鎗

thanks, 之前都試過砌rg新賓洲唔見件，最後上淘老買到。
今次呢粒唔算重要，最後可能磨平隻角算

我都用緊假godhand, 最緊要有把粗夾，剪硬件，之後再用 假 godhand修。
呢隻油用落感覺麻麻

換造型手

佢話用銀色底啲白色會光啲，
下次試下先

Me too
下次俾錢孤仔米青賺算

唔係咁好掛

15咁貴？

有冇巴打用過gw嗰隻綠畢地？ 睇片補細縫好似好用過牙膏畢

呢隻？

未訂過 正常應該幾錢同邊度有

係呀

ok既～
補細縫我用AA膠多

上fb收好平
$10都有

誠意搭夠 手指公出返黎

好 見人話快乾過牙膏畢 買枝試下先

黎緊想試下用手油上色，prefer 用水性油，想問下
1 幾隻水性油有無大分別？
2 係咪田宮嗰隻就要用專用thinner, av ak 嗰啲用水就得？
3 使唔使噴左灰先手油？
4 手油完滲線係用咩性油？琺瑯x20? 定其他？滲完用咩油抹？
5 最尾係咪照用噴罐消光就ok?

唔該晒巴打 回坑差唔多一年想試下更進一步，但上網搵啲資料成日都唔太齊或align，搞到仲亂左，麻煩你地

1. 日本水性(田宮, 郡氏 )一類,
鬼佬水性(AV, MIG, AK, GW)一類.
兩類優缺點可以GOOGLE/YOUTUBE, 各類間就差異不大
2.
日本水性唔可以溝水, 鬼佬水性可以溝水
3.
手油請統一用白色底灰, 唔好用灰色 (上灰色可以用灰色),唔好用黑色 (上黑色可以用黑色), 但上灰色同黑色...其實都可以用白色底灰...所以全部用哂白色底灰就唔使煩啦
4,5.
水性油完全乾後 (講緊AT LEAST 7日), 不再返溶 (酒精除外), 可以用任何類別既油補色, 滲線, 消光
無毒滲線建議用油彩. 然後水性消光. 滲線前可噴水性光油, 加速滲線效率

AV就咁開， 有唔少色都好易塞，因為唔係比人噴
AV for Air唔洗溝就噴得
Mig就全部都噴得

兩款都可以用水開

水性油全乾後可以用琺瑯油X20滲線，前題係完全乾透。另外抺出界唔好起勢咁捽，你搏老命都係會甩啲啲（唔係溶）
*以上結論建基於雙星水性油

唔咳巴打，即係基本上都要買底灰噴罐？定有得就咁油底灰？

油彩即係邊種？

唔該晒

點分水性油係咪完全乾透？

原來水性要一星期先乾。其實係咪主要比人補色，唔係作大範圍上水？

中文好難難得清
Let me recap in English
油有分「dry」同「cure」
Dry to touch即係乾左可以掂
Cure直頭係油層停止晒化學作用同硬化
所有油都係咁
性油就介乎油性油同琺瑯油之間
油性最快
琺瑯最慢
慢有慢既好處，就係會自我拉平（self leveling)
比較易做出好平滑既光澤面。
一個星期係保險做法啫
基本上48小時就都「安全」
但嗱，我唔會就以上言論負責任㗎😂

唔該晒，買隻HG 仔試下先

水性日本油係咪毒過歐洲嗰堆 見佢唔可以用水開

點講呢，基本上係。
Mr Hobby舊水性油唔俾係北美賣，之後要轉左formula先pass到安檢
而歐美油第一件事就係著重過唔過到個test先😂
以我知AV mig Citadel 安全。
歐洲油例如kcolor有啲就唔太明朗pass唔pass

壽屋官方
對ABS部件塗裝特別指引

姐係先噴幾層灰然後再噴佢老母

唔該晒巴打 話時話你地噴油或者手油有無戴口罩。用邊款先叫真係有作用防吸入?

之前有巴打話薄噴兩層，莫非真係要噴夠四五層先穩陣？

仲要超乾噴
又要隔成個星期先第二層乾噴
咁煩都係唔洗噴就唔噴🙈

如果要絕對安全，工業用個啲豬咀
手油就咁N95就得

利申：不嬲唔戴，等步文員仔後塵

我老豆係五金鋪做拎左啲工業用豬咀比我，完全無味，不過戴得耐會暈 因為入氣位就係得個豬咀，會缺氧

不過我老豆話其實我哋果啲唔係工業用其實唔戴都無咩野
佢有次係走廊噴佢工業用既光油，啲味傳返入黎臭撚到全家都屌柒佢

fb好睇彩數

文員仔係愛滋

你睇YouTube班油棋仔大師用口水潤筆就知
枝筆唔夠濕啊？隊入口奶兩奶就搞掂
人地玩到70幾80歲都未死就知有幾安全

以上都係av,ak之類，唔包日本油

可惜做野嗰頭無AV 油賣，一買要出旺角

如果買既最好買mecha av
普通個隻黑蓋軟身好多
水性灰底就kcolor最好，
不過除咗噴abs之外都建議用油灰好過

即係上底色唔係買噴罐，而係買水性底灰手油？

兩樣都係講噴，手油淨係補色用，冇乜研究
手油就白蓋av囉，我見唔少人都手油上灰
只不過佢就肯定冇咁實淨，用係高達度就更明顯

其實用水性油全機上色係咪好少見 感覺大家都用油性多，但油性又解決唔到通風問題

係香港地就水性相對油性肯定比較少既
始終水油價錢貴幾多下，乾燥時間又長
漆膜強度又比油性低，效果又比油性少選擇
老老實實都係得唔爆膠同冇味健康係優點
只不過唔少人有養寵物或者有小朋友咪會轉會用水性囉

我自己色油用水性，灰底一般用油
除非想要特别效果eg鏡面，變色龍，透明色咁

其實手油用油性，係咪基本同噴槍一樣都要裝抽風箱 原本諗住手油係貪唔使咁多setup

一樣

自己兩年前開始轉哂用水性
主要MIG, AV
金屬色其實都好多選擇

鏡面唔係唔得， 但隻油太貴啦

油性唔建議手油
gundam marker係最好例子
乾得太快筆痕好明顯
咁不如素組之後噴消光算

一直都係素組滲線噴消光，諗住2019 年玩advance 啲 但又唔想洗冤枉錢先問定咁多問題

水性全機上色？通常巴打等幾耐乾，同埋係咪好易刮甩 噴消光保護有無用

順住落都冇乜點等乾，
但噴一隻HG都噴左我6-8個鐘

mig 黑底
mig/av/ak 面油
mig/av wash
av gloss/matt coating (24小時之後都幾硬）

巴打你地個個都響屋企噴?

yes, 最主要屋企人冇再投訴有天拿水味

btw mig/av wash係琺瑯性質
有火機油味

睡房噴
同上面位巴打一樣步文員仔後塵

嘩, 小心身體

我都準備係睡房噴，不過水性油應該好d?

其實噴完拎風筒吹兩吹就冇事
講易刮甩都係相對油性
正常都唔會用尖野例如竹籤之類去刮佢既

av就完全無事，當佢水彩得架啦
日本油都只係無咁毒 點都好過油性既

今晚買幾支試下手油HG 先

冇溶劑味，就算唔開抽油都冇乜問題
最主要係佢就算痴咗係你間房度都冇事
唔似油性油咁真係影響你健康
最多係sung鼻涕個陣會五顏六色姐

想問問巴打，用噴罐底灰噴骨架會唔會都係太厚
用開支水性底灰費是買過支

一樣玩命 無戴口罩
有無巴打覺得油性油陣天拿水味都有分lv 通常冷色系特別臭 暖色系就香香地幾好聞

香先大鑊 通常你聞到臭都係會避或儘量唔索. 但香你會不知不覺索多左. 但其實benzene ring 之類有毒0既化學物都係香

唔會搞到呢隻腦魔咁就ok la

近排想買模型新年砌 想問下會唔會邊個地區買會比較上平 想入手玩下先

最平都應該係深水埗

thanks 巴打 有冇話邊間會有多d款選擇?

深水埗/旺角
詳情睇返個post頭幾條link

我自己都好少去深水埗, 但黎黎去去都係福利, 模型倉最多. 我響大西北返工, 所以通常響元朗買

如果有錯求其他巴打指正

當買隻rg wing0, 褔利135，灣仔孤注140
睇你去開邊頭，唔係差好遠

旺角我去千里達同英明, 都唔少款但其實貴過深水埗唔少

呢兩間緊係啦
有無去ym /rx88 / 信和5月、精品、孤注

有元朗榮興就夠啦, 唔使特登出去比福姑屌

都有 信和嗰幾間都唔多. YM 就未去過, 搵日去睇下順便買啲AV 油

榮興真係好正,成日放工都行一行先返屋企

啱啊，好似田宮有隻橙味膠水
聞落冇特別，但同白蓋定綠蓋一樣毒

隻橙味好假

試過手油MG全機上色, 無問題架, 麻煩之嘛
完全乾我估EXPECT一個月, 漆面超硬, 手指甲出力剋都唔會甩, 你可以上youtube睇有人表演用牙簽刮極唔甩

暫時聽落最大問題係有排乾 素組黨成日乜鳩都唔理, 磨完滲完上消光好快起到貨

起左頭但又要等嗰個過程好煎熬

深水埗來計，貓店係要撞岩佢有d舊貨特價。新貨就模倉，貓店，精粉都差唔多

底灰可以手油架, AV出果D都係同你講可以手油, 不過講求效率, 就噴罐方便

油彩即係油畫顏料, 幾蚊一枝, 當然都有模型用,30蚊一枝...唔知有咩分別
可以用無毒油畫thinner開稀做滲線. 出界用返佢黎抹

係咪即係水性油都會出自己0既底灰比你油?

有，咪primer

鏡面係邊隻

好, 唔該晒

上水

頭先去左搵, 好似得mr. color 油性primer 田宮郡氏係咪無水性底灰?

av,ak有
你要手油定噴？

如果可以就手油, 唔得就噴都可以, 想for 水性雙星手油(附近搵唔到AV, 想試下用雙星先)

雙星冇乜印像有手油底油
一般油兵人用既先有出

咁即係買返呢啲噴底灰就ok?

仲有想問下, 呢隻係咪for 裝落噴筆噴？

係

頂, 頭先問老闆佢仲話手油ok... 可能佢誤會左我係咪噴完之後可以手油....

咁老老實實咩油都可以手油既
係效果問題姐

巴打我總結一下:
底油 --> 雙星油 + X-20A thinner --> Gundam滲線筆 (唔係畫線嗰隻) / 滲線液 + X-20 / zippo --> 消光
流程係咪咁?

大致上係
同埋滲線筆印象中一般都係素組用
如果想做無印水貼就要厚光油後消光

係啊, 我之前素組都係滲線筆 + 擦膠搞掂

即係如果上水貼想好睇, 要響之前噴多啲光油?會唔會搞到個件好厚呢?

一般水貼後消光都冇乜問題
係近睇會見到水貼邊同唔同水平咁解

你可以噴幾層光油做無印，之後噴消光就唔覺

話時話噴消光嘅話，咁本身上色時係咪唔使買消光系顏料

好似兩種個效果唔同，要望望先知
平時我用av就半消咁上下

唔該晒 急不及待想去買油玩了 今日怕買錯底灰無入手住

最好光澤/半光澤，滲線水貼等都易搞啲，撗掂最後都消

雙星油手油上網睇話無得疊層 我就無試過雙星手油, 所以最好拎D廢件試下
琺瑯滲線油D味都好震撼. 要戴罩

有無得唔用琺瑯油滲?

水彩

刻線要點刻先靚 成日刻唔直或者出界

係咪就咁一盒小學用嗰啲廣告彩就ok? 要大約點溝？

除非好手工
唔係都係
起草畫線
貼demo膠帶
勾/推刀 慢慢順住刻

出界咪填返再刻過

廣告彩唔係水彩

sor, 咁大約點溝先做到滲線效果

目前仲係素組L 唔識噴野

廣告彩ok,用水開到稀過脫脂奶咁可以。
詳細啲講，水性油一詞太廣泛，模型用個啲叫acrylic(亞加力），乾左就型成一層硬模，防水。
廣告彩、水彩個啲，個binder乾左之後唔防水，所以可以用水抺得甩。又因為廣告彩、水彩binder冇酒精，唔會傷到底層既acrylic。缺點係遇水即溶，你噴消光要好小心要乾噴兩層先。
但緊記滲線要光澤面，唔係會抺唔乾淨。

但你要小心一樣野，廣告彩啲色素可能會唔夠幼（因為廣告彩係好cheapcheap 既油黎），水彩會再幼啲。

即係用面相筆 + 水彩滲完，出界用水整甩，之後等水彩乾左就用噴罐乾噴(薄薄地噴)兩層？用水性消光會唔會溶左啲線

同埋想問下，用1000左右底灰，噴完後其實係咪要先打磨？見有啲人話要，但又唔太搵到點做 sorry 今日比較多問題霸左唔少post

基本上你遠距離輕手噴一層等乾（遠噴通常都即乾）再遠噴多一層就ok。要訣係唔俾時間佢溶🙈
你唔噴厚乾既時間就會短即係有水既時間短就會減少溶既機會
再講，你就算你用琺瑯油滲但你好似沖涼咁噴都有機會溶，分別只係水彩類更易溶之嘛。

你要執件咪磨，可能話收縮咁先要
唔係既唔使磨

想問下要幫肉色肌肉打陰影 諗住買real touch marker
買橙色定啡色效果比較好？

除非你要做令面，車殼之類，又或者你噴完見到個表面既texture有問題，例如一撻撻，某個地方特別鞋咁，就磨黎統一番個質地。反之你噴完灰check都見唔好咩缺陷，可以唔洗磨。
反正噴灰就係俾你check野既步驟黎

佬定女？
啡色感覺會幾污糟下
留意一下。

唔該

唔該巴打

龍珠figure rise standard 系列

我都有砌,但都係限素組...啱啱見網上話可以用粉彩打陰影, 其實係咪又係要買雙星weathering master ?

真係粉彩就得⋯⋯⋯冇「模型專用」既粉彩⋯⋯

雙星,MIG,AV呢啲玩開軍模既都有出d溝好既粉彩

以為要用呢種

如果見到啱色既用其他替代品冇問題。

咁用粉彩上陰影前係咪要消光先?定相反

消左光易啲上呢啲粉

即係留到消完光, 最尾上粉, 再又噴多少少消光保護佢?

巴打有無推介油彩牌子介紹 ？完全無idea

唔該晒今日各巴打嘅手油教學

去美術用品鋪求期執, 出名D既牌子都無咩伏, 例如 Winsor Newton
有錢任性: 模型用 ABTEILUNG502 / MIG Oil brusher

未用慣枝h&s ultra,按大力左攪到倒油咁,不過拆筆真係幾方便

玩補色會令到D坑紋淺左，滲線時D油好似無左方面唔識滲入條坑度
係咪應該補色前𠝹深條坑先好補色再繼而滲線？

想問問00q full saber rg 邊度有得買

現時點可能有不過都可能貴

唔該師兄⋯⋯大概幾錢合理？

回覆內容... RG 正！

血巴收到貨未？ 我剔夜晚 黑貓又突然今朝打嚟話送貨

送公司地址咪得

聽朋友講好似會星期六送貨 其實有無得揀幾時送

可以揀一至五 or 一至日
不過冇次準時

想問下有冇巴打有玩過鐵甲之城既模型?見佢國產野但好似幾有誠意

我想問薄身剪除左神剪之外仲有邊啲可以推介？
兩把神剪都斷曬宜家冇野開工撚老虎

直頭電話都冇
預定送貨係26～28

咁粗用金剪算啦
用乜薄刃

我都唔想
屋企有個經常性尋寶練掟鏢嘅3歲姪女就發生到兩次朗基努斯槍突襲地面事件

冇射上月球咪好

未夠力掟上去喳
今時今日啲小朋友好恐怖㗎

神手有套跟，每次都戴定嘛

是男人不必戴

戴套者枉為仕

懶係要付出代價

3年2把紅1把藍900蚊
psn玩3年都無咁貴

一個月兩盒mg都700啦

無有4000蚊嘛
每個禮拜真係用得嘅錢唔過700蚊就會覺得所有野都好貴

*未有

咁就戴套啦 無為因為一時之快又刀洗兩三舊

咩剪都死啦, 支那鋒芒剪 4草野 爛左都唔肉赤

回歸原點用指甲鉗啦

this?運唔運到落嚟？

買一個鉗送埋背面個銼
一物二用perfect池

好用? 想買兩三支用, 爛左就唔肉尺, 而家用金剪, 又唔見係最好用, 但又貴

用開五金水口鉗（三山）
用完入返packing 掛起
另有貝殼牌 粗用

薄刃難main

好用過1舊水以下既低階剪, 當然就唔及高階剪, 接近神手4星啦

想問下巴打手油係咪都會mix 啲油調色？好似好難拿捏分量咁

同埋用水彩滲線嘅巴打，係咪都係用支極細面相筆滲就ok

平平地都試得過

色呢D有現成買現成啦, 調色有排學, 可以自己GOOGLE (同art既調色原理一樣)

係面相筆

今日買晒料，無乜art 天分嘅我可能油一兩隻頂唔順就放棄 見啲人油得平同靚好似都好有技巧

熟能生巧, 海綿上色都得啦!

我又唔明點解人地咁易用爛神手
我唔計樓上個位巴打係跌爛，
我用佢剪gk件都冇事

btw god hand好似準備出新剪

睇片見啲人手油會用張白色紙試色同稀度先，嗰張係咩紙？

仲有手油係咪照油過原本模型啲刻線？定係要避？唔知會唔會蓋過啲刻線滲唔到

就黎兩歲 剪左10盒mg 無事
GK 唔敢剪 同埋gk 反正要磨 唔敢博

廚房紙?
照油 唔係太多層無事
你手油可以google 埋 "濕盤"

用田宮油係咪都要？見啲人整濕盤好似都係for AV?

同埋巴打係啖仲響hobbyeasy 訂av 油？search 舊post 搵野見到

理論上係, 濕盤係防止D 油乾, 但田宮小心掂到水, 或者用thinner整

買得多>淘 , 買得小>hobbyeasy

淘寶AV 油有無邊間信得過 求介紹 或者邊間工具舖淘寶quality 比較好呢？

新手入返坑 未滲線🤪 終於噴好X1 係第二隻用噴槍嘅模型 努力研習中

有小朋友都係買個有鎖既工具🧰鎖起既啲架生佢，對佢對你都安全啲

av油買唔多都係香港平
淘佬就間間差唔多，平時用開英利定乜
貴少少但齊

booster d 分色真係好煩 03年產物🤦🏻‍♂️

呢部係mg 定hg?

Mg ver ka

塊abc布要整靚佢先最考功夫

今日買左佢嘅hg 版做第一個手油試驗品

btw 巴打部機個背面整得好靚

我睇唔明點整🤪

其實係手機影得矇 不過gaia星光金 銀真係好靚

其實上色係咪白色都應該上埋先好睇

我參考

深淺色你會自己溝定買齊幾隻色

內容農場

佢部ZZ 型到爆.... 我只係素組消光咋

自己溝

神手我跌過一次地(飯枱跌去地下彈一下)

無爛無崩

想問神剪即係邊把
我見福利有幾把都土金二百up

$330, godhand spn120 淺藍色 5粒星
我覺得就...一係用幾十蚊剪, 一係就神剪啦 暫時無第二把做到佢效果
100-200中價剪係雞肋位 又做唔到零白化, 切口平整唔使磨

早幾日買完噴筆，呢兩日準備噴灰先
灰就應該買mr.hobby
但係想問下油方面，最多人用嘅係咪都係GAIA

gaia 顏色多選擇
mr hobby 都唔差
ipp抵玩， 但好臭

咁唔同牌子可唔可以用同一款tinner開油？

同一性質（硝基）就可以
但有好少部份特殊色要用指定thinner先有最佳效果

淘左個1/35 Z 胸像番黎，好大部

最好唔好⋯⋯
唔同牌子有唔同formula, 開出黎效果有差別。
嘥油事小
噴衰左事大⋯⋯
唔好慳呢啲。

唔該晒巴打提醒
咁既然gaia同mr hobby唔算太分別
咁統一底灰同色都用mr hobby算

Gaia油份量多過mr

咁gaia個隻底灰好唔好用
上網見人話唔知點解搞到噴唔到金屬色

呢樣真
用過歐美油、gaia 、modo，一係就貼心設計開左俾你噴，一係就1開2.5襟油到爆，睇番Mr同雙星，除左易買易搵之外我睇唔到有咩明顯優勢。

Mr hobby 啲油 色純度高啲 gaia為咗遮蓋力 其實加咗其他色 尤其好多時加咗白色 一自己溝色就明我講乜 呢啲關乎色彩學嘅 彩度同飽和度等等 我唔敢亂拋書包 只係知道有咁嘅問題

有冇巴打可以教下珍珠色？ 唔同珍珠色係咪要用唔同底色？ 遲下想整freedom 白色反藍光

唔一定。
MR好多都非純。

想問下點解D油樽會爆蓋?
有次試過同一隻色爆左兩次

呢個好似要溝油噴

應該係倒油嗰時去咗樽出面 thinner拿爆 我平時都慣用紙巾抹一抹樽咗先擺開

成日聽日講d珍珠咩珍珠咩 個概念其實係點？

關於純色用嚟自己調色 嘅問題 都係睇咗ym 呀星幾年前篇嘢 先開少少竅 知道油漆點解越溝越濁 點解要用primary color 先得到比較接近色相環嘅效果 點解求其藍溝紅 得唔到紫 只得到類似芋頭嘅紫灰色

因為紅同藍入面好多白/黑。
基本色都出事，
溝極都係灰，
係紅上面油透明藍先至近磅我想要

你知但應該唔少人no idea 呢 成日話啲油遮蓋力唔夠

有無篇文可以share 下

陣間睇睇

Pm 呀星 睇吓搵唔搵到 你知fb 啲post 幾難search

新手唔識啲高手 陣間試下搵先，thanjs

紫色其實好蠱惑

有類似嘅文 用到mr hobby 色之源 隻藍出嚟好靚 我實際試過 gaia 嘅 primary color 都係類似產品

其實隻mg紅迷係咪唔係點噴到陰影

想問下rg 獨角獸有冇led燈出過

有 硬直版 唔郁得

就咁rg自己買led燈加上去好似唔係咁實際

難過HG加燈

紅色唔好搞陰影 會好似嚿叉燒 造高光啦

有冇人1月pb 仲未收到貨?

高光係咪姐係上完之後，好薄好薄咁噴小小白色做反光
但係因為隻紅色我諗住做金屬紅，會唔會有問題？

類似既氣喉轉插連氣壓fine tune邊度有？
琴晚上ym問過冇

送咗2日都係唔啱時間 無人收貨

金屬紅我唔會搞陰影 金屬色已經夠反差

淘啦，搵既時間車錢都貴過佢

用開既集運已停，要新年後

之前睇ym片，紅高光係上橙？

溝到好稀嘅白色 穩陣啲

麻煩晒巴打，咁方便好多
但係紅迷全部紅都變金屬紅會唔會怪

好撚想淘寶買油啊, 但要等集運開返啊屌那星

唔肯定 睇出嚟效果

油漆混色可以睇上面

一月應該送三份野，我因為分開訂，所以俾左三次運費。
佢又真係分開送 ，前日收左卡碧尼，岩岩收左pg exia透明甲，等緊唔知幾時送堆v2ab 其實全部預定送貨日期都係26號

佢唔會同一日出網頁比人訂
訂完又唔可以合單集運

舊版好似有合單功能（未用過），不過呢啲基本野嚟新版竟然冇

珍珠色其實有d似金屬色，即係佢會白底，但係反射d有色既面，例如白得來有小小綠咁。同佢蓋面差唔多。

可以參考條link, 佢用珍珠粉就可以自己控制幾閃。 初學買枝珍珠色就ok

買咗神剪 肉都赤
係咪要用cheap雞剪 留返小小水口
神剪最尾再剪一吓
用黎剪電鍍件得唔得

係，最好係咁，水口清得會好少少
可以，透明件就小心

唔該先

打算用呢幾隻上隻紅迷想問下有冇錯
金屬紅：G002、G121、G041
白：EX01
黑：G020

會唔會有更好選擇？

金屬紅我覺得用ultimate black 做底好啲 code 032

我試過email 問佢兩張單可唔可以合併 兩張單比一次運費
佢話冇依個功能 但教我可以取消之前張單 再一次過order 咁就可以夾埋比一次運費
不過如果係熱門貨就唔好取消 因為有機會訂唔番

伏到hihi

想隻白色唔好太白，見人講話可以上層黑先上白

請問各位巴打如果用筆噴, 噴雙星底灰, 同埋雙星TS 油, 稀釋比例係幾多?
同埋係咪用X20 稀釋?
我係用0.5 筆噴大件野(大架既模型車), 有GOOGLE 過有爬下文但都好似無咩結果, 所以先問希望各位巴打指點下THX

有無咁柒廢啊

想問下手油通常上底灰係剪西件出黎，上好晒再油，定砌到咁上下先噴灰，又抑或一開始原板噴

同埋上油時好似有時會有啲細泡泡，係咪因為唔夠稀？

用左田宮油一陣，最大問題係覺得，倒同溝稀時好易倒太多或倒出界

想問巴打們其實洗唔洗每件件都落膠水做無縫？
同埋其實cut左筍位做假組既旨的係咩

唔係件件無縫
明顯左手右拼埋唔應該有縫既咪填埋佢
本身分件位係裝甲裂縫／完全被遮住 就唔做

cut 少少筍位做假組
係方便拆返開

唔該師兄

Terry 走左之後hkgex 呢個group 真係污煙瘴氣
Tiko 大大個post 出隻支模超人都無人屌

話你呀Tiko！

而家少部份大陸制模型係有授權

風雷啲老變係咪有？
我見呢面有得賣⋯⋯

有

風雷係有問hasbro 拎授權既

至於tiko 果隻，個問題係hkgex 本來就講明係post 高達/機械人模型，佢post 隻超人出黎已經奇怪
仲要係hkgex 係唔俾討論支模，佢作為admin 竟然兩條中哂

宜加係佢主場 佢想點咪點

用Gaia ex01上隻白會唔會白過頭，噴層黑色做底會唔會好小小

iron man算唔算機械人先

唔算啦下嘛？

去d 前admin ge group 好過

全機械，人型，可以無人駕駛
咁都唔計
好多野都可以唔計

個group 本來就係叫高達模型區，本來都已經唔預post 高達以外既機械人
如果你咁insist 要post 呢d 既，麻煩你向tiko 提議番改谷規

又另外，ironman 本身都無出模型，你唔好轉移視線

我又冇入果個grouo點知係限高達
ironman Dargon咪出過組裝模型

白冚白就一定好膠
白色遮蓋力唔夠, 通常底色我會用灰或者銀, 出黎效果有少少暗底感覺(好似講到1999)

早兩個星期有巴打係度教左我 唔該個兩位大佬
我用 mr. Colour 151，我主要噴珍珠白
依隻油冇咩遮蓋力，白底會出返白色
我上完補土再上gaia白色，再噴151珍珠白，出黎已經做到想要既效果
最後上多層半光
我有試過用光油，不過出黎感覺都係半光靚d
有隻另外噴法好似係溝珍珠粉，依個我就未試過

岩岩破左處, 試左人生第一次噴筆初體驗
試噴左十件八件細野, 感覺良好, 無出咩大問題,

想請教下, 我用MRhobby油, 係咪平平地買支洗筆水黎洗筆就OK?
唔知之前邊度睇到話酒精洗筆都得, 但試左效果一般,
最後都係用開油水洗筆, 咁搞法會用好多開油水

同埋開油個量唔係好識控制, 少又驚唔夠, 我溝左半杯都淨返好多

同埋諗住試噴少少就無戴罩,
原來都幾大味, 加上我無買洗筆杯,
我求其用個膠兜直接噴啲污糟水落去,
啲油攻返上我吸晒

洗筆用返洗筆水,用開油水洗根本係錯

有隻專用洗筆水，幾十蚊大大枝，用thinner洗洗窮你

我自己就用有蓋樽仔開油，用淨留返噴下隻

買個廢油壺啦 咁樣真係玩命

你點洗筆？

仲有，寧多莫少。
猶其係溝色。

都係睇片果啲教學，
倒開油水(下次轉洗筆水)入杯，
手指禁實筆頭，出氣拉後幾秒，
跟住噴晒出黎，loop到乾淨，
再好小心咁拆埋支針出黎抺，乾左先砌返埋
仲有無咩要注意？

同埋thanks上面既巴打們，收到，
買支洗筆水同壺就正式入坑

可以拉後20秒甚至半分鐘
倒番出黎唔好噴出黎
倒左先噴番淨餘既出黎。
兩三次就會乾淨晒。

我本物都係用灰色底灰
咁應該冇問題了

當然第一件事係倒晒cup入面啲油走先啦
之後用布捽捽cup入面
呢下再索緊啲油走
我通常落少過四分一深度既開油水
之後可以拉後20秒甚至半分鐘
倒番出黎唔好噴出黎
倒左先噴番淨餘既出黎。
再用布捽捽入面先(兼抺下油杯上層既地方)
再重覆（越後越少開油水都得，我孤寒）。
通兩三次就會乾淨晒。

而家PG 突擊連背包咩價位？ 定係買MG正啲？

Metal Build

砌先至過癮

死火，我漏左一個動作冇講，但又好難用字去形容，
等weekend拍條片post
二月號見。

買mb返嚟拆左再砌

收到晒
巴打好有心咁引導我進入深坑

RG沙薩比 1/144

隻國好靚
但唔想再玩rg

如果我想整其他珍珠色eg 珍珠紫色
係噴左珍珠色先再噴透明紫？定掉轉

下次都係去後樓梯噴光油
係房到噴好撚臭

呢隻砌完無RG feel

去搵mr color crystal color,五六種色，自己反轉樽底睇。
珍珠色並唔係neutral
係靠啲會產生偏色反射既晶體粒子造成，
你噴透明紫只會變𢦓成個粉紫色唔會有偏光見紫既效果。

好難分究竟開油個比例啱唔啱
啱啱噴底灰，都唔知係咪做到1:3左右

屌 mg 呢隻d件好鬆

死跟比例冇義意
總之同脫脂奶咁上下濃度就ok

做乜春對腳咁長

角度問題

啲話1：1.5 有啲就1：3

雙星啲油我1：1都要噴3次以上先上得實 ，令到個件好厚

我上網睇條友上左8層

尋日試左用雙星水性上啲廢件, 好似一兩層都好夠, 唔知係咪因為我開得太濃 不過上色感覺係正0既

利申:新手

仲要乾得好慢

我都係用返油性算，我見啲人都係1：3噴2層就得

水性都係AV/mig/ak 果d好用d

新出果啲rg易玩啲

邊到有av 噴槍用嘅油？ ，我只係見到有手油嘅av油

個6粒炮有30幾個件， 水口整死人

女僕果間有
我估rx88 都應該有

RX88, PM Store都有
PM store AV 多好多色揀
RX88就 多Mig， 都有好多 av手油， 有一架AV mecha係入面

AV for air
AV mecha
都係唔洗開 倒入筆噴得

thx

屌大林個網個domain expire 左
想訂水貼都無

淘寶有 貴少少

無account

用Gaia t06嚟開d油/灰，大概要幾耐先乾？
琴晚噴完第一層，今晚上第二層得唔得？

Av mecha 我慣左 1：1.5
Av for air 1:5

琴晚開左支新ivory primer, 唔開油噴都好浠，可能chok得唔夠

primer 都係黑色好用d

一上完見到隻色就已經後悔用左48蚊買呢枝野

死跟比例冇義意

d油擺耐左會揮發濃左
開油比例會唔同左

再加上同一間廠唔同色都可能唔同濃度
所以冇固定比例

介唔介意post 張圖睇下

想指教下紅迷惘噴消光係唔係只噴白色甲效果好啲？定係成隻噴哂

自己鍾意
有人鍾意 陶瓷白加跑車紅 光面
有人鍾意 舊化加消光

素組撚 諗緊成隻消光定唔消紅色位

老豆老母連我既後樓梯噴法戰法都唔比
唉買齊工具都唔知點好

出去租位噴

搵緊
但都唔諗全同老豆老母講
廢時又哦我

香港既土地問題真係好大問題
不過我見除左港島之外，大部分地區都有得租既

最近應該觀塘模型谷
但唔知收費幾多錢一個鐘/一日
不過繼續搵緊有冇再近d

新界東最近好似真係佢，如果唔係就要出到旺角